［香港武士］和理（= 士）＋勇武 = 武士

士，可解作，學者、儒生，所以可作「和理非」的簡稱。

.

「和理非」同「勇武」，本來就唔應該二分。

有巴絲們提過，

一方面，唔會有人無端白事去「勇武」；

另一方面，合乎理性嘅，先至係「武」，唔合理性嘅，就會係「暴」，唔係「武」。

.

小弟不才，膽敢提議，將「和理非」同「勇武派」，統稱為「武士」。

還請語文專家賜教。

臨時議會 臨時政府 呢兩招係咪已經被遺忘